\chapter{Physikalische Grundlagen}

\section{Stehende Wellen}
Wenn im Inneren einer Röhre eine stehende Welle erzeugt wird, entsteht ein Ton. Die Form und Länge des Innenraums des Instruments beeinflusst die akustischen Wellen und somit Tonhöhe und Klangfarbe.

\subsection{Was ist eine stehende Welle?}
Eine stehende Welle entsteht, wenn sich zwei gegenläufige, fortschreitende Wellen überlagern. Die Wellen müssen die selbe Frequenz und Amplitude haben.
In einer Röhre entstehen diese Wellen dadurch, dass ein Impuls von Aussen eine Welle generiert welche dann an beiden Enden des Rohrs reflektiert wird.
Wie die Welle reflektiert wird hängt dabei davon ab, ob das Rohrende offen oder geschlossen ist. An einem offenen Rohrende befindet sich ein Schwingungsbauch (tatsächlich ist der Schwingungsbauch etwas ausserhalb des Rohrs, worauf wir aber hier nicht eingehen), an einem geschlossenen Rohrende befindet sich ein Knoten.

\subsubsection{Stehende Welle in einem an beiden Enden offenen Rohr}
Die stehende Welle, die in Abbildung 1 gezeigt wird, ist die einfachste stehende Welle in einem an beiden Enden offenen Rohr. Eine solche stehende Welle wird als \emph{Grundmode}, \emph{erste Schwingungsmode} oder \emph{1. Harmonische} bezeichnet. Damit die  \emph{1. Harmonische} entsteht muss für die Wellenlänge $ \lambda $ und die Länge $ L $ gelten:
$ \lambda=2L $ bzw. $ L=\lambda/2 $
Damit sich die \emph{zweite Schwingungsmode} ausbildet muss entsprechend die Schallwelle die Wellenlänge $ \lambda=L $ betragen. Für die \emph{3. Harmonische} muss die Wellenlänge $ \lambda=2L/3 $ sein usw. \\
Allgemein gilt für ein an beiden Enden offenes Rohr der Länge $ L $:\\
$ \lambda = \frac{2L}{n}$ , für $ n = 1,2,3,...$  wobei $ n $ als \emph{Modenzahl} bezeichnet wird.

\subsubsection{Stehende Welle in einem an einem Ende offenen Rohr}



\subsection{Entstehung einer Stehenden Welle}
Wird eine Sinuswelle reflektiert (am Ende der Röhre) ist die Überlagerung der ursprünglichen und der reflektierten Sinuswelle die Stehende Welle. \\
Die stehende Welle ist also: Sinus Welle (nach rechhts) + reflektierte Sinus-Welle (nach links)


\begin{align*}
y &= A\ sin(kx - \omega t) + A\ sin(kx + \omega t)\\
  &= A\ sin(kx)\ cos(\omega t) - A\ cos(kx)\ sin(\omega t)\\
&\hspace{0.4cm}+ A\ sin(kx)\ cos(\omega t) + A\ cos(kx)\ sin(\omega t)\\
  &= 2A\ sin(kx) cos(\omega t)
\end{align*}

\section{Definitionen}



