\chapter{Projektinformationen}


\section{Grundidee}
Bei schwingenden Körpern entstehen musikalische Töne. Diese Körper können schwingende Saiten (Klavier, Gitarre, Violine), Membranen (Pauke, Trommeln), Luftsäulen (Flöte, Orgelpfeife, Panflöte) oder Stäbe aus Holz oder Stahl (Xylophon) sein. Die Idee des Projekts war, eine Simulation zu erstellen um nachzuvollziehen wie Klänge entstehen. Die genaue Aufgabenstellung war am Anfang noch nicht klar und musste zuerst mit dem "Auftraggeber" Albert Heuberger definiert werden. 


\section{Aufgabenstellung / Abgrenzung}
Die Ausarbeitung der Aufgabenstellung hat zusammen mit Albert Heuberger stattgeefunden. Die Aufgabe dieser Arbeit besteht in der Simulation stehender Wellen, bzw. Schallwellen in Röhren. Die Simulation soll falls möglich sowohl mit einem numerischen Verfahren, als auch analytisch möglich sein.
Beispielsweise soll anhand einstellbarer Länge und Durchmesser einer Röhre und dem darauf wirkenden Luftdruck ein Ton erzeugt werden.


\section{Abgrenzung}
In unserer Arbeit beschränken wir uns auf die Simulation von Schallwellen die in einem luftgefüllten Rohr entstehen. Sich in einem Rohr ausbreitende Wellen werden an beiden Enden des Rohres reflektiert und die Superposition der beiden entgegengesetzt fortlaufenden Wellen ergeben, sofern die Wellenlänge  einer Resonanzfrequenz des Rohres entspricht, eine stehende Welle.


\section{Mögliche Erweiterungen}
-\ Simulation mit gebogenen Röhren \\
-\ Erzeugung spezieller Klangcharakteristika (z.B. verschiedener spezifischer Instrumente)


\section{Motivation}



\section{Projektverlauf}

\subsection{Iterationen}

\subsubsection{Iteration 1}
Termin: \\
\\
\emph{Ziele:} \\
-\ Erstellen des \emph{Proof of Concepts:} (Erzeugung von akustischen Signalen mit Java) \\
-\ Definieren des Projektrahmens mit dem Projektauftraggeber Albert Heuberger

\emph{Proof of Concept}
Die Möglichkeit mit Java akustische Signale zu erzeugen haben wir getestet mit der jsyn Library (erhältich unter\ \verb+http://www.softsynth.com/jsyn/index.php+)

\subsubsection{Iteration 2}
Termin: \\
\\
\emph{Ziele:} \\
-\ Ausarbeiten der physikalischen Grundlagen \\
-\ Verfahren zur Berechnung der Klänge auswählen \\
-\ Erste Klassen definieren, Grundlagen des GUI erstellen

\subsubsection{Iteration 3}
Termin: \\
\\
\emph{Ziele:} \\
-\ physikalische Grundlagen detailliert verstehen \\
-\ Grundgerüst der Dokumentation erstellen \\
-\ Formeln im Programm einbinden \\

\subsubsection{Iteration 4}
Termin: \\
\\
\emph{Ziele:} \\
-\ Dokumentation vervollständigen \\
-\ Programm fertig stellen, erweitern

